\chapter{Introdução}
\label{sec-intro}

Com a crescente demanda do uso e facilidade de acesso da internet, temos como consequência a popularização das aplicações de Sistemas de Informação Web (\textit{Web Information Systems} ou WISs). Com grande flexibilidade esses sistema podem resolver uma vasta série de problemas.

Como o desenvolvimento de uma aplicação do zero pode ser muito custosa, foram surgindo os \textit{frameworks}, cujo o objetivo é oferecer um conjunto de conceitos, funcionalidades, bibliotecas, etc. para que o desenvolvedor reaproveite todo esse arcabouço e possa focar cada vez mais nas regras de negócio.

Uma das importantes etapas da construção de uma aplicação é a fase de projeto. É nela será definido e especificado o que será desenvolvido. Tendo isso em vista, o método FrameWeb~\cite{souza2007frameweb,souza-et-al:iism09} se destaca, principalmente para o desenvolvimento de WISs. O método define uma arquitetura padrão para facilitar a integração com \textit{frameworks} muito utilizados, além de propor um conjunto de modelos que traz para o projeto arquitetural do sistema conceitos inerentes a estes \textit{frameworks}.

Baseado neste cenário, este projeto propõe a construção de uma aplicação que usará dois \textit{frameworks} distintos, com duas linguagens de programação distintas. Cada um desses \textit{frameworks} constituem uma parte da aplicação. A primeira parte, referente ao lado do servidor, é a API (\textit{Application Programming Interface}) e usa PHP. A segunda, referente ao lado do cliente, são interfaces de interação com o cliente e usa JavaScript.

O sistema em questão é o SCAP, valendo ressaltar que a Engenharia de Requisitos já foi feita e será reaproveitada~\cite{duarte-pg14,prado-pg15}, fazendo com que o foco maior seja no projeto e na implementação.

Com a aplicação em mãos o próximo passo será a construção de modelos FrameWeb, em uma espécie de engenharia reversa, onde seguimos o fluxo contrário de projeto, implementando primeiro para depois passar para o projeto do sistema. Por fim, será feita a análise desses módelos dado todas as condições propostas.
